{
    "quizzes": [
        {
            "title": "Genética",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quais são os tipos principais de genética?",
                    "options": [
                        "Genética clássica, molecular, evolutiva e genômica.",
                        "Genética celular, de tecidos, ambiental e populações.",
                        "Genética estrutural, nuclear, citoplasmática e ambiental.",
                        "Genética somática, embrionária, neural e cerebral."
                    ],
                    "answer": "Genética clássica, molecular, evolutiva e genômica."
                },
                {
                    "question": "Qual é uma das aplicações mais comuns da genética?",
                    "options": [
                        "Produção de energia.",
                        "Identificação de doenças hereditárias.",
                        "Crescimento de plantas.",
                        "Controle de clima."
                    ],
                    "answer": "Identificação de doenças hereditárias."
                },
                {
                    "question": "O que a genética estuda?",
                    "options": [
                        "O comportamento humano.",
                        "A hereditariedade e variações dos seres vivos.",
                        "O sistema nervoso.",
                        "A reprodução dos organismos."
                    ],
                    "answer": "A hereditariedade e variações dos seres vivos."
                },
                {
                    "question": "O que é uma célula haploide?",
                    "options": [
                        "Uma célula que possui dois conjuntos de cromossomos.",
                        "Uma célula que possui um conjunto único de cromossomos.",
                        "Uma célula que não possui cromossomos.",
                        "Uma célula que possui quatro conjuntos de cromossomos."
                    ],
                    "answer": "Uma célula que possui um conjunto único de cromossomos."
                },
                {
                    "question": "Quem foi o pai da genética?",
                    "options": [
                        "Charles Darwin.",
                        "Louis Pasteur.",
                        "Gregor Mendel.",
                        "James Watson."
                    ],
                    "answer": "Gregor Mendel."
                },
                {
                    "question": "O que é uma célula diploide?",
                    "options": [
                        "Uma célula que possui um único conjunto de cromossomos.",
                        "Uma célula que possui dois conjuntos completos de cromossomos.",
                        "Uma célula que não possui cromossomos.",
                        "Uma célula que possui três conjuntos de cromossomos."
                    ],
                    "answer": "Uma célula que possui dois conjuntos completos de cromossomos."
                },
                {
                    "question": "O que é uma célula evolutiva?",
                    "options": [
                        "Uma célula que participa da evolução dos organismos ao longo das gerações.",
                        "Uma célula que não evolui.",
                        "Uma célula que é criada em laboratório para estudar evolução.",
                        "Uma célula que possui apenas um tipo de cromossomo."
                    ],
                    "answer": "Uma célula que participa da evolução dos organismos ao longo das gerações."
                },
                {
                    "question": "Qual o papel da genética clássica?",
                    "options": [
                        "Estudar a replicação do DNA.",
                        "Analisar a hereditariedade através de cruzamentos.",
                        "Produzir proteínas celulares.",
                        "Modificar genes no laboratório."
                    ],
                    "answer": "Analisar a hereditariedade através de cruzamentos."
                },
                {
                    "question": "Como a genética molecular pode ser aplicada na medicina?",
                    "options": [
                        "Para identificar doenças hereditárias.",
                        "Para aumentar a produção de energia celular.",
                        "Para alterar características físicas.",
                        "Para reduzir a mutação de vírus."
                    ],
                    "answer": "Para identificar doenças hereditárias."
                },
                {
                    "question": "O que são alelos?",
                    "options": [
                        "Diferentes formas de um mesmo gene.",
                        "Células somáticas.",
                        "Moléculas de RNA.",
                        "Proteínas estruturais."
                    ],
                    "answer": "Diferentes formas de um mesmo gene."
                }
            ]
        },
        {
            "title": "DNA",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual é a principal função do DNA?",
                    "options": [
                        "Produzir energia.",
                        "Carregar informações genéticas.",
                        "Facilitar a digestão.",
                        "Produzir oxigênio."
                    ],
                    "answer": "Carregar informações genéticas."
                },
                {
                    "question": "Qual é a estrutura do DNA?",
                    "options": [
                        "Espiral simples.",
                        "Hélice dupla.",
                        "Folha dupla.",
                        "Espiral tripla."
                    ],
                    "answer": "Hélice dupla."
                },
                {
                    "question": "O que acontece durante a replicação do DNA?",
                    "options": [
                        "O DNA se divide em novas células.",
                        "O DNA cria uma cópia de si mesmo.",
                        "O DNA produz proteínas.",
                        "O DNA se transforma em RNA."
                    ],
                    "answer": "O DNA cria uma cópia de si mesmo."
                },
                {
                    "question": "Como o DNA se difere do RNA?",
                    "options": [
                        "O DNA tem ribose, e o RNA tem desoxirribose.",
                        "O DNA é uma fita dupla, e o RNA é uma fita simples.",
                        "O RNA contém timina, e o DNA contém uracila.",
                        "O RNA se replica, e o DNA não."
                    ],
                    "answer": "O DNA é uma fita dupla, e o RNA é uma fita simples."
                },
                {
                    "question": "Onde o DNA está localizado nas células?",
                    "options": [
                        "No núcleo.",
                        "No citoplasma.",
                        "Nos ribossomos.",
                        "Nas mitocôndrias."
                    ],
                    "answer": "No núcleo."
                },
                {
                    "question": "Quais são as bases nitrogenadas presentes no DNA?",
                    "options": [
                        "Adenina, Guanina, Citosina e Timina.",
                        "Adenina, Uracila, Guanina e Timina.",
                        "Citosina, Uracila, Timina e Adenina.",
                        "Timina, Guanina, Citosina e Uracila."
                    ],
                    "answer": "Adenina, Guanina, Citosina e Timina."
                },
                {
                    "question": "Qual a importância da replicação do DNA?",
                    "options": [
                        "Criar novas bases nitrogenadas.",
                        "Garantir que as células filhas recebam uma cópia idêntica do DNA.",
                        "Produzir novas células.",
                        "Aumentar a quantidade de RNA nas células."
                    ],
                    "answer": "Garantir que as células filhas recebam uma cópia idêntica do DNA."
                },
                {
                    "question": "O que é o RNA?",
                    "options": [
                        "Uma cópia do DNA que é usada para criar proteínas.",
                        "Uma molécula que armazena energia.",
                        "Uma proteína que copia o DNA.",
                        "Uma substância encontrada apenas em vírus."
                    ],
                    "answer": "Uma cópia do DNA que é usada para criar proteínas."
                },
                {
                    "question": "O que ocorre durante a transcrição do DNA?",
                    "options": [
                        " O DNA é convertido em RNA.",
                        "O RNA cria novas proteínas.",
                        "O DNA é replicado.",
                        "O RNA se transforma em DNA."
                    ],
                    "answer": "O DNA é convertido em RNA."
                },
                {
                    "question": "O que é a transcrição do DNA?",
                    "options": [
                        "A produção de proteínas a partir de DNA.",
                        "O processo de copiar a informação do DNA para o RNA.",
                        "A divisão do DNA em duas fitas.",
                        "A conversão de proteínas em DNA."
                    ],
                    "answer": "O processo de copiar a informação do DNA para o RNA."
                }
            ]
        }
    ]
}